台灣人工咁低，其實果邊D人點生存 ?

出外食個飯都要 120, 130 twd, 計返都要30蚊hkd, 但中位數人工得 47萬 twd 一年，計返得1萬蚊港紙，點生活 ?

因為120台幣食個飯已經係遊客同中產食嘅水平囉
普通市民甚少一餐超過100台幣

120係中產先食

外國人：香港樓價咁高，其實嗰邊啲人點生存

唔洗煩層樓 、移民、讀書。月月清有咩所謂？

就算食同租金平，但買鞋買衫買車買其他牌子野同香港一樣價，去五分埔淘寶 t shirt 都賣接近成舊水 hkd 喎

你買鞋買衫日日都要買?

買鞋買衫買車買其他牌子野同香港一樣價
話你on9真係怕你嬲
買車平香港好多
仲五分埔? 台灣人自己都知五分埔散買價錢差 唔再去啦

租屋平好多喎。

請教台北邊到買衫平，因為見到街邊賣D 衫真係太柒淘寶味太重
買唔落手

其實佢地呢一個generation 已經唔太afford到household fee

其實你要平嘅話好難搣甩嗰陣柒味
唔好以為台灣人taste比支那人高好多

我見到有D台仔著D衫真幾柒，得 uniqlo/h&m/nike 果D 大牌子買得落手，但價錢又同香港差唔多

不過耐唔中都見到有D台妹襯衫幾靚，好有自己風格

淘寶味重香港啲柒頭咪又係淘寶返嚟著~~笑撚咗

台北貴
住唔起咪台中 高雄

我覺得係台灣人工資唔平均
多過全部人都咁低人低
去一去mobile01 果d 除左d 廣告善槁
咩貴野都有人買 樓都有開箱文 超多有錢人

你咁講香港一樣大把啦

台灣最低工資仲高過香港
點解成日話大學生月入三萬twd

靚d既商場都二百幾。

大學教育程度之受僱員工 - (中位數) 50.4 萬元 < 呢個數應該俾班老屎忽拉高左

年齡介於25歲到29歲且為大學教育程度之受僱員工 - (中位數) 45.0 萬元 < 呢個數準D，但接近 1萬 hkd only

你講靚嘅商場香港200港紙都唔知掂唔掂

前男友係台北人
大學畢業第一份工先三萬二台幣
仲要係大公司做
第二份細公司多啲啲有四萬台幣
佢成日都話我搵得多過佢

台北人既話，畢業生係人工唔高，但住屋企既話搵三四萬點會唔夠洗

台灣大學率咁高，其實好多所謂大學生同讀ive差唔多

日本夠係搵2-3萬港幣但要食60蚊飯

但淨係買樓都抵玩香港好多，食都話有得控制，買樓呢啲必需品香港貴到陷家剷

Mobile01果班有錢到傻